const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "be動詞",
  subject: "purple",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "「これは私のペンです。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] my pen.",
        answers: ["This is", "That is", "It is", "This are"],
        correct: "This is",
        hint: "「これは〇〇です」は英語で「This is 〇〇.」と言うよ！",
        explanation: "「これは〇〇です」は英語で「This is 〇〇.」というよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "「あれは鳥です。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] a bird.",
        answers: ["That is", "This is", "It is", "That are"],
        correct: "That is",
        hint: "「あれは〇〇です」は英語で「That is 〇〇.」と言うよ！",
        explanation: "「あれは〇〇です」は英語で「That is 〇〇.」というよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "次の文章を英語にした時、正しいのは？<br>「それは私の本です。」",
        answers: ["That is my book.", "This is my book.", "It is my book.", "Is it my book?"],
        correct: "It is my book.",
        hint: "「それは〇〇です」は英語で「It is 〇〇.」と言うよ！",
        explanation: "「それは〇〇です」は英語で「It is 〇〇.」と言うよ！「It」は「それ」を指す代名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「Is it your book?」",
        answers: ["それはあなたの本ですか？","それはあなたの本です。"],
        correct: "それはあなたの本ですか？",
        hint: "",
        explanation: "「Is it 〇〇?」は「それは〇〇ですか？」という意味になるよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "「Is it your pen?」の返しとして正しいのは？",
        answers: ["Yes, it is.", "Yes, this is.", "Yes I am.", "Yes, is it."],
        correct: "Yes, it is.",
        hint: "Is 〇〇? に、はいと答える時は「Yes, it is.」、いいえと答える時は「No, it is not(isn't).」と言うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "「Is this your book?」の返しとして正しいのは？",
        answers: ["Yes, it is.", "Yes, this is.", "Yes I am.", "Yes, is it."],
        correct: "Yes, it is.",
        hint: "Is 〇〇? に、はいと答える時は「Yes, it is.」、いいえと答える時は「No, it is not(isn't).」と言うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "次の文章を英語にした時、正しいのは？<br>「あれは私の車です。」",
        answers: ["That is my car.", "Is that my car.", "That am my car.", "Am that my car."],
        correct: "That is my car.",
        hint: "「あれは〇〇です」は英語で「That is 〇〇.」と言うよ！",
        explanation: "「あれは〇〇です」は英語で「That is 〇〇.」、「あれは〇〇ですか？」は英語で「Is that 〇〇?」だよ。慣れていこう。",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "「あれはあなたの家ではありません。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] your house.",
        answers: ["That is not", "That not is", "That are not", "That is"], 
        correct: "That is not",
        hint: "notはbe動詞の後に置くんだったね。",
        explanation: "「あれは〇〇ではありません」は英語で「That is not 〇〇.」と言うよ。「not」は否定を表す言葉だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「Is he your brother?」",
        answers: ["彼はあなたの兄弟ですか？", "彼はあなたの兄弟です。", "彼は私の兄弟ですか？", "彼は私の兄弟です。"],
        correct: "彼はあなたの兄弟ですか？",
        hint: "",
        explanation: "「Is he 〇〇?」は「彼は〇〇ですか？」という意味になるよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "「Is that a cat?」の返しとして正しいのは？",
        answers: ["No, it not.", "No, that is not.", "No, that not.", "No, it isn't."],
        correct: "No, it isn't.",
        hint: "Is 〇〇? に、はいと答える時は「Yes, it is.」、いいえと答える時は「No, it is not(isn't).」と言うよ！",
        explanation: "「Is 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, it is.」、いいえと答える時は「No, it is not(isn't).」と言うよ！",
        image: ""
      }


    ]
    
}

export default {
  english04: QUIZ_ENGLISH,
};
